{"batchcomplete":"","query":{"pages":{"11847004":{"pageid":11847004,"ns":0,"title":"Enrique Dussel","revisions":[{"contentformat":"text/x-wiki","contentmodel":"wikitext","*":"{{for|the German river|D\u00fcssel}}\n{{Infobox philosopher\n|region           = [[Western philosophy]]\n|era              = [[20th-century philosophy]]\n|image       = EnriqueDussel.jpg\n|image_size       = \n|caption    = Enrique Dussel in the UNAM March 2009\n|name             = Enrique Dussel\n|birth_date       = {{Birth date and age|1934|12|24}}\n|birth_place      = [[La Paz, Mendoza|La Paz]], [[Argentina]]<ref>Enrique Dussel, ''Un proyecto \u00e9tico y pol\u00edtico para Am\u00e9rica Latina'' (Anthropos Editorial, 1998), p. 37.</ref>\n|death_date       =\n|death_place      =\n|school_tradition =\n|main_interests   =\n|notable_ideas    =\n|influences       =\n|influenced       =\n|signature        =\n}}\n'''Enrique Domingo Dussel Ambrosini''' (born December 24, 1934) is an [[Argentina|Argentine]]-[[Mexico|Mexican]] writer and [[philosopher]].\n\n==Biography==\nDussel was born in [[Argentina]], but since he was attacked with a bomb in his house by a military group in 1973, he was forced into exile in [[Mexico]] in 1975, and today he is a Mexican citizen.<ref>[http://www.afyl.org/curriculum-dussel.pdf Curriculum de Enrique Dussel]</ref>  He is a professor in the Department of Philosophy in the [[Metropolitan Autonomous University]] (UAM), Campus Iztapalapa in Mexico City and has also taught at the [[National Autonomous University of Mexico]] (UNAM). He has acquired a doctorate in philosophy in the [[Complutense University of Madrid]] and a doctorate in history from the [[Sorbonne]] of Paris. He also has a license in theology from Paris and M\u00fcnster. He has been awarded doctorates honoris causa from the [[University of Fribourg]] in Switzerland and the [[Higher University of San Andr\u00e9s]] in Bolivia, and has been visiting professor for one semester at [[Goethe University Frankfurt|Frankfurt University]], [[Notre Dame University]], [[California State University, Los Angeles]], [[Union Theological Seminary in the City of New York|Union Theological Seminary]] (New York), [[Loyola University Chicago]], [[Vanderbilt University]], [[Duke University]], [[Harvard University]], and others. In March 2013 he was named President of the [[Universidad Aut\u00f3noma de la Ciudad de M\u00e9xico|Autonomous University of Mexico City]] for an extraordinary period of one year. \n\nDussel has maintained dialogue with philosophers such as [[Karl-Otto Apel]], [[Gianni Vattimo]], [[J\u00fcrgen Habermas]], [[Richard Rorty]] and [[Emmanuel L\u00e9vinas]] <ref>Mendieta, Eduardo (1993), [http://168.96.200.17/ar/libros/dussel/apelin/fore.pdf \"Editor's Introduction\"] to [http://168.96.200.17/ar/libros/dussel/apelin/apelin.html ''The Underside of Modernity''] (online version)</ref>\n\nHe is the founder with others of the movement referred to as the [[Philosophy of Liberation]], and his work is concentrated in the field of Ethics and Political Philosophy. Through his critical thinking he proposed a new way (a critical way) to read the universal history, criticizing the Eurocentric discourse. Author of more than 50 books, his thoughts cover many themes including: [[theology]], [[politics]], [[philosophy]], [[ethics]], [[political philosophy]], [[aesthetics]], and [[ontology]].  He has been a critic of [[postmodernity]], preferring instead the term \"[[transmodernity]].\"\n\n==Select bibliography==\n*''Ethics of Liberation: In the Age of Globalization and Exclusion, Duke University Press, Durham'', 2013.\n*''Politics of Liberation (Reclaiming Liberation Theology), SCM Press, Manila, Philippines'', 2011.\n*''Twenty Theses on Politics, Silliman University Press, Durham'', 2008.\n*''Beyond Philosophy: History, Marxism, and Liberation Theology, Rowman and Littlefield, Maryland'', 2003.\n*''Philosophy of Liberation'', Wipf & Stock Publishers, 2003 [1980]\n*''Towards an Unknown Marx: A Commentary on the Manuscripts of 1861-1863, Routledge, London'', 2001\n*''The Underside of Modernity: Apel, Ricoeur, Rorty, Taylor and the Philosophy of Liberation'', Humanity Books, 1996.\n*''The Invention of the Americas: Eclipse of \"the Other\" and the Myth of Modernity'', Continuum Intl Pub Group, 1995\n*''Ethics & Community (Liberation & Theology)'', Hyperion Books, 1994\n*''The History of the Church in Latin America: Colonialism to Liberation (1492-1979)'', Eerdmans, 1981\n* ''History and the theology of liberation. A Latin American perspective, Orbis Books, New York'', 1976.\n* ''Ethics and the theology of liberation, Orbis Books, New York'', 1978.\n* ''Hip\u00f3tesis para el estudio de Latinoam\u00e9rica en la historia universal. Investigacion del \u201cmundo\u201d donde se constituyen y evolucionan las \u201cWeltanschauungen'', 1966.\n* ''El humanismo semita'', 1969.\n* ''Para una de-strucci\u00f3n de la historia de la \u00e9tica I'', 1972.\n* ''La dial\u00e9ctica hegeliana. Supuestos y superaci\u00f3n o del inicio originario del filosofar'', 1972 (2a. ed.: ''M\u00e9todo para una filosof\u00eda de la liberaci\u00f3n. Superaci\u00f3n anal\u00e9ctica de la dial\u00e9ctica hegeliana'', 1974).\n* ''Am\u00e9rica Latina dependencia y liberaci\u00f3n. Antolog\u00eda de ensayos antropol\u00f3gicos y teol\u00f3gicos desde la proposici\u00f3n de un pensar latinoamericano'', 1973.\n* ''Para una \u00e9tica de la liberaci\u00f3n latinoamericana I'', 1973.\n* ''Para una \u00e9tica de la liberaci\u00f3n latinoamericana II'', 1973.\n* ''El dualismo en la antropolog\u00eda de la cristiandad'', 1974.\n* ''Liberaci\u00f3n latinoam\u00e9ricana y Emmanuel Levinas'', 1975.\n* ''El humanismo hel\u00e9nico'', 1975.\n* ''Filosof\u00eda \u00e9tica latinoamericana III'', 1977.\n* ''Introducci\u00f3n a una filosof\u00eda de la liberaci\u00f3n latinoam\u00e9ricana'', 1977.\n* ''Introducci\u00f3n a la filosof\u00eda de la liberaci\u00f3n'', 1977.\n* ''Filosof\u00eda de la liberaci\u00f3n'', 1977.\n* ''Religi\u00f3n'', 1977.\n* ''Filosof\u00eda de la poiesis. Introducci\u00f3n hist\u00f3rica'', 1977 (Reedici\u00f3n aumentada: ''Filosof\u00eda de la producci\u00f3n'', 1984).\n* ''Filosof\u00eda \u00e9tica latinoamericana IV: La pol\u00edtica latinoamericana. Antropol\u00f3gica III'', 1979.\n* ''Filosof\u00eda \u00e9tica latinoamericana V: Arqueol\u00f3gica latinoamericana. Una filosof\u00eda de la religi\u00f3n antifetichista'', 1980.\n* ''Liberaci\u00f3n de la mujer y er\u00f3tica latinoamericana. Ensayo filos\u00f3fico'', 1980.\n* ''La pedag\u00f3gica latinoamericana'', 1980.\n* ''Praxis latinoamericana y filosof\u00eda de la liberaci\u00f3n'', 1983.\n* ''La producci\u00f3n te\u00f3rica de Marx. Un comentario a los Grundrisse'', 1985.\n* ''\u00c9tica comunitaria'', 1986.\n* ''Hacia un Marx desconocido. Un comentario de los Manuscritos del 61-63'', 1988.\n* ''El \u00faltimo Marx (1863\u20131882) y la liberaci\u00f3n latinoamericana. Un comentario a la tercera y cuarta redacci\u00f3n de \u201cEl Capital\u201d'', 1990.\n* ''1492: El encubrimiento del Otro. Hacia el origen del \u201cmito de la Modernidad\u201d'', 1992.\n* ''Las met\u00e1foras teol\u00f3gicas de Marx'', 1994.\n* ''Apel, Ricoeur, Rorty y la Filosof\u00eda de la Liberaci\u00f3n con respuestas de Karl-Otto Apel y Paul Ricoeur'', 1994.\n* ''Historia de la filosof\u00eda y filosof\u00eda de la liberaci\u00f3n'', 1994.\n* ''\u00c9tica de la liberaci\u00f3n en la edad de la globalizaci\u00f3n y la exlusi\u00f3n'', 1998.\n* ''\u00c9tica de la liberaci\u00f3n ante Apel, Taylor y Vattimo con respuesta cr\u00edtica inedita de K.-O. Apel'', 1998.\n* ''Hacia una filosof\u00eda pol\u00edtica cr\u00edtica'', 2001.\n* ''\u00c9tica del discurso y \u00e9tica de la liberaci\u00f3n'' (con Karl-Otto Apel), 2005.\n* ''20 tesis de pol\u00edtica'', 2006.\n* ''Filosof\u00eda de la cultura y la liberaci\u00f3n'', 2006.\n* ''Pol\u00edtica de la liberaci\u00f3n. Historia mundial y cr\u00edtica'', 2007.\n* ''Materiales para una pol\u00edtica de la liberaci\u00f3n'', 2007.\n* ''Frig\u00f8relsesfilosofi'', Forlaget Politisk Revy, K\u00f8benhavn, 2008.\n* ''Pol\u00edtica de la liberaci\u00f3n: Arquitect\u00f3nica'', 2009.\n\n==See also==\n*[[Theology of liberation]]\n*[[Socialism]]\n*[[Marxism]]\n\n==Notes==\n<references/>\n\n==External links==\n*[http://www.enriquedussel.com/Home_en.html '''Web Page'''] Complete Work and references about author.\n*[[:es:Enrique Dussel|Article on Enrique Dussel from Spanish Wikipedia]]\n*[http://bibliotecavirtual.clacso.org.ar/ar/libros/dussel/filolibin/filolibin.html ''Philosophy of Liberation''], link to complete text online\n*[http://168.96.200.17/ar/libros/dussel/apelin/apelin.html ''The Underside of Modernity''], link to complete text online\n*[http://bibliotecavirtual.clacso.org.ar/ar/libros/dussel/1492in/1492in.html ''The Invention of the Americas''], link to complete text online\n\n{{Authority control}}\n{{DEFAULTSORT:Dussel, Enrique}}\n[[Category:20th-century philosophers]]\n[[Category:21st-century philosophers]]\n[[Category:Argentine philosophers]]\n[[Category:Argentine theologians]]\n[[Category:Argentine emigrants to Mexico]]\n[[Category:Naturalized citizens of Mexico]]\n[[Category:Mexican philosophers]]\n[[Category:National Autonomous University of Mexico faculty]]\n[[Category:Harvard University staff]]\n[[Category:1934 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Argentine people of German descent]]\n[[Category:Continental philosophers]]\n[[Category:Liberation theologians]]\n[[Category:Argentine Christian socialists]]\n[[Category:Mexican Christian socialists]]\n[[Category:Christian philosophers]]\n[[Category:Christian socialist theologians]]"}]}}}}