{"batchcomplete":"","query":{"pages":{"5334706":{"pageid":5334706,"ns":0,"title":"Julius Binder","revisions":[{"contentformat":"text/x-wiki","contentmodel":"wikitext","*":"{{About|the German philosopher of law|See de:Julius Binder|J\u00falius Binder|Other person|Binder (surname)}}\n{{Infobox person\n|name = Julius Binder\n|image = Voit_208_Julius Binder.jpg\n|image_size = 250px\n|alt = Julius Binder\n|caption = Julius Binder\n|birth_name =\n|birth_date = {{Birth date|1870|5|12|df=y}}\n|birth_place = [[W\u00fcrzburg]]\n|death_date = {{Death date and age|1939|8|28|1870|5|12|df=y}}\n|death_place = [[G\u00f6ttingen]]\n|nationality = Germany\n|citizenship = Germany\n|other_names =\n|known_for =\n|alma_mater =\n|employer =\n|occupation = philosopher of law ({{lang-de|Rechtsphilosoph}})<br>{{Expand section|date=August 2011}}<br>\n; Related person:\n[[Rudolf Stammler]], {{link|de|Karl Larenz}}, {{link|de|Gerhard Dulckeit}}, [[Walther Sch\u00f6nfeld]], {{link|de|Max Pohlenz}}, [[Ludwig Prandtl]], {{link|de|Hermann Thiersch}}, {{link|de|Hugo Willrich}}, {{link|de|Hermann Kees}}; [[Carl Schmitt]], [[Ernst Forsthoff]]\n|years_active =\n|home_town = [[W\u00fcrzburg]]\n|salary =\n|networth =\n|height =\n|weight =\n|title =\n|term =\n|predecessor =\n|successor =\n|party = {{Expand section|date=August 2011}}\n* {{link|de|Corps Bavaria W\u00fcrzburg}}\n}}\n\n'''Julius Binder''' (May 12, 1870 in [[W\u00fcrzburg]] &ndash; August 28, 1939 in [[G\u00f6ttingen]]) was a German [[philosophy of law|philosopher of law]]. He is principally known as an opponent of legal positivism, and for having remained as an active scholar during the 1930s in [[Nazi Germany]] who did not speak out against the prevailing government of that time.\n\n== Life ==\nAfter studying law in W\u00fcrzburg with honors (1894) and Habilitation (1898), he became professor in Rostock (1900), Erlangen (1903), W\u00fcrzburg (1913) and G\u00f6ttingen (1919). He founded the \"International Hegel Federal\" and became a member of the [[G\u00f6ttingen Academy of Sciences]].\n\nAfter he had applied in earlier works the concept of rights from [[Immanuel Kant]] (as in: \"Legal concept and idea of law\" from the year 1915), he later became a strong critic of [[Neokantianism|Neokantian]] legal philosophy, especially the philosophy of law of Rudolf Stammler. Since the 1920s, Julius Binder\u2014and later along with Karl Larenz, Gerhard Dulckeit and Walther Sch\u00f6nfeld \u2013- he applied a [[Neohegelian]] approach to jurisprudence in the system of the so-called \"objective idealism\". Binder was the academic teacher of the German legal philosopher and [[Civil law (legal system)|civil law]] proponent Karl Larenz. He rejected [[legal positivism]].\n\nIn addition, Binder, along with others such as [[Ernst Forsthoff]], [[Carl Schmitt]], Karl Larenz among legal philosophers, did not criticize the Nazi legal system.<ref>Kaufmann, Arthur: Rechtsphilosophie und Nationalsozialismus. In: Rottleuthner, Hubert: Recht, Rechtsphilosophie und Nationalsozialismus. Vortr\u00e4ge aus der Tagung der deutschen Sektion der internationalen Vereinigung f\u00fcr Rechts- und Sozialphilosophie in der Bundesrepublik Deutschland vom 11. und 12. Oktober 1982 in Berlin (West). Wiesbaden 1983, S. 1\u201319.</ref>\n\nSince 1890 he was a member of the Corps Bavaria W\u00fcrzburg.<ref>[[K\u00f6sener Corpslisten]] 1960, '''138''', 512</ref>\n\n== Literary works ==\n* [http://socserv2.mcmaster.ca/~econ/ugcm/3ll3/binder/index.html ''Das Problem der Juristischen Pers\u00f6nlichkeit''] (1907)\n* ''Rechtsbegriff und Rechtsidee'', 1915\n* ''Philosophie der Rechts'', 1925\n* ''Grundlegung zur Rechtsphilosophie'', 1935\n* ''System der Rechtsphilosophie'', 1937\n\n==References==\n{{Reflist}}\n==External links==\n* {{Internet Archive author |sname=Julius Binder}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Binder, Julius}}\n[[Category:1870 births]]\n[[Category:1939 deaths]]\n[[Category:19th-century German people]]\n[[Category:20th-century German people]]\n[[Category:Philosophers of law]]\n[[Category:19th-century philosophers]]\n[[Category:20th-century philosophers]]\n[[Category:19th-century jurists]]\n[[Category:20th-century jurists]]\n[[Category:Hegelian philosophers]]\n[[Category:University of G\u00f6ttingen faculty]]\n[[Category:People of Nazi Germany]]\n[[Category:People from W\u00fcrzburg]]\n[[Category:People from G\u00f6ttingen]]\n\n\n{{Germany-academic-bio-stub}}\n{{Germany-philosopher-stub}}\n{{Germany-law-bio-stub}}"}]}}}}