{"batchcomplete":"","query":{"pages":{"38728767":{"pageid":38728767,"ns":0,"title":"Fred Poch\u00e9","revisions":[{"contentformat":"text/x-wiki","contentmodel":"wikitext","*":"'''Fred Poch\u00e9'''  (born May 21, 1960) is a French [[philosopher]]. Bachelor of  philosophy (ICP [[Institut Catholique de Paris]]), higher degree in language sciences from the [[University of Paris III]] : Sorbonne nouvelle, [[PhD]] in philosophy (Paris X-Nanterre), and accreditation awarded ([[Habilitation]]) by the [[University of Strasbourg]] as supervisor of doctoral students. He is professor of [[contemporary philosophy]] at the [[Catholic University of the West]] in [[Angers]]. His research concerns [[social philosophy]] and covers the following fields: [[Recognition (sociology)|recognition]], [[dignity]], [[vulnerability]], memories, wounds, [[racism]], contextuality and [[politics]] [http://www.academia.edu/2524896/Curriculum_Vitae_in_English].\n\nFinot Prize for 2009 awarded by the [[Academy of Moral and Political Sciences]] for : ''Blessures intimes, blessures sociales. De la plainte \u00e0 la solidarit\u00e9'', Paris, Cerf, 2008 [http://www.asmp.fr/prix_fondations/fiches_prix/jean_finot.html].\n\n==Published works==\n\n* ''Edward. W. Said, l\u2019humaniste radical. Aux sources de la pens\u00e9e postcoloniale'', Paris, \u00c9ditions du Cerf, 2013.\n* ''A-t-on encore le droit d'\u00eatre fragile ?'' entretiens avec Francesca Piolot, Lyon, [[Chronique sociale]], 2013.\n* ''Blessures intimes, blessures sociales. De la plainte \u00e0 la solidarit\u00e9'', Paris, [[\u00c9ditions du Cerf]], 2008, ( Jean Finot Prize : Academy of Moral and Political Sciences).\n* ''El pensamiento de lo social en [[Jacques Derrida]]. Para comprender la deconstrucci\u00f3n'', Prologo de Victor Florian, Editorial Bonaventuriana, Bogota, Colombia, 2008.\n* ''Penser avec [[Jacques Derrida]]. Comprendre la d\u00e9construction'', Lyon, Chronique Sociale, 2007.\n* ''[[L\u00e9vinas]] chemin ou obstacle \u00e0 la th\u00e9ologie chr\u00e9tienne. L\u2019hospitalit\u00e9 des intelligences'', Paris, \u00c9ditions du Cerf, 2005.\n* ''Organiser la r\u00e9sistance sociale'', Lyon, Chronique sociale, 2005.\n* '' Une politique de la fragilit\u00e9. \u00c9thique, dignit\u00e9 et luttes sociales'', Paris, \u00c9ditions du Cerf, 2004.\n* ''L'\u00e9chec travers\u00e9'' (avec V\u00e9ronique Margron) Paris, Descl\u00e9e de Brouwer, 2003.\n* ''J'ai envie de savoir'' (avec Bruno Hubert), postface d\u2019[[Albert Jacquard]], Paris, \u00c9ditions de l'Atelier, 2001.\n* ''Reconstruire la dignit\u00e9'', Lyon, Chronique sociale, 2000.\n* ''Penser avec [[Arendt]] et [[L\u00e9vinas]]. Du mal politique au respect de l'autre'', Chronique Sociale, Lyon, en co-\u00e9dition avec EVO, Bruxelles et Tricorne, Gen\u00e8ve, 1998 (3e \u00e9dition, 2009).\n* '' Sujet, parole et exclusion, Une philosophie du sujet parlant'', pr\u00e9face de Mich\u00e8le Bertrand, Paris, \u00c9ditions L'Harmattan, 1996.\n* ''L\u2019homme et son langage, Introduction \u00e0 la linguistique'', Lyon, Chronique Sociale, 1993.\n\n{{DEFAULTSORT:Poche, Fred}}\n[[Category:1960 births]]\n[[Category:20th-century French philosophers]]\n[[Category:21st-century philosophers]]\n[[Category:Continental philosophers]]\n[[Category:Critical theorists]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Relational ethics]]\n[[Category:Social philosophers]]\n[[Category:French male writers]]"}]}}}}