{"batchcomplete":"","query":{"pages":{"1625759":{"pageid":1625759,"ns":0,"title":"Oskar Negt","revisions":[{"contentformat":"text/x-wiki","contentmodel":"wikitext","*":"[[File:Oskar Negt2.jpg|thumb|upright=0.7|Oskar Negt, 2011]]\n\n'''Oskar Negt''' ({{IPA-de|\u02c8ne\u02d0kt}}; born 1 August 1934 in [[Dobre Miasto|Kapkeim]], [[East Prussia]]) is a [[philosopher]] and [[social]] theorist in the tradition of [[critical theory]]. He is Professor of [[Sociology]] at the [[Universit\u00e4t Hannover]].\n\nHe studied law and philosophy in the [[University of G\u00f6ttingen]] and the [[Johann Wolfgang Goethe University of Frankfurt am Main|University of Frankfurt am Main]] as a student of [[Theodor Adorno]], and was an assistant of [[J\u00fcrgen Habermas]] at the [[Universit\u00e4t Hannover]].\n\n== Selected bibliography ==\n* ''Strukturbeziehungen zwischen den Gesellschaftslehren Comtes und Hegels.'' Frankfurt a. M. 1964.\n* ''Soziologische Phantasie und exemplarisches Lernen. Zur Theorie der Arbeiterbildung.'' Frankfurt a. M. 1968.\n* ''Politik als Protest. Reden und Aufs\u00e4tze zur antiautorit\u00e4ren Bewegung.'' Frankfurt a. M. 1971.\n* (with [[Alexander Kluge]]): ''\u00d6ffentlichkeit und Erfahrung. Zur Organisationsanalyse von b\u00fcrgerlicher und proletarischer \u00d6ffentlichkeit.'' Frankfurt a. M. 1972.\n* ''Keine Demokratie ohne Sozialismus. \u00dcber den Zusammenhang von Politik, Geschichte und Moral.'' Frankfurt a. M. 1976.\n* \u201cThe Misery of Bourgeois Democracy in Germany\u201d. [http://www.telospress.com ''Telos''] 34 (Winter 1974). New York: Telos Press.\n* Mit [[Alexander Kluge]]: ''Geschichte und Eigensinn. Geschichtliche Organisation der Arbeitsverm\u00f6gen \u2013 Deutschland als Produktions\u00f6ffentlichkeit \u2013 Gewalt des Zusammenhangs.'' Frankfurt a. M. 1981.\n* ''Lebendige Arbeit, enteignete Zeit. Politische und kulturelle Dimensionen des Kampfes um die Arbeitszeit.'' Frankfurt a. M./New York 1984.\n* ''[[Alfred Sohn-Rethel]].'' Bremen 1988.\n* ''Modernisierung im Zeichen des Drachen. China und der europ\u00e4ische Mythos der Moderne. Reisetagebuch und Gedankenexperimente.'' Frankfurt a. M. 1988.\n* ''Die Herausforderung der Gewerkschaften. Pl\u00e4doyers f\u00fcr die Erweiterung ihres politischen und kulturellen Mandats.'' Frankfurt a. M./New York 1989.\n* (with Alexander Kluge): ''Ma\u00dfverh\u00e4ltnisse des Politischen: 15 Vorschl\u00e4ge zum Unterscheidungsverm\u00f6gen.'' Frankfurt a. M. 1992\n* ''K\u00e4ltestrom.'' G\u00f6ttingen 1994. ISBN 3-88243-358-2\n* ''Unbotm\u00e4\u00dfige Zeitgenossen. Ann\u00e4herungen und Erinnerungen.'' Frankfurt a. M. 1994.\n* ''Achtundsechzig. Politische Intellektuelle und die Macht.'' G\u00f6ttingen 1995.\n* ''Kindheit und Schule in einer Welt der Umbr\u00fcche''. G\u00f6ttingen 1997.\n* (with [[Hans Werner Dannowski]]): ''K\u00f6nigsberg\u2013Kaliningrad: Reise in die Stadt Kants und Hamanns.'' G\u00f6ttingen 1998.\n* ''Warum SPD? 7 Argumente f\u00fcr einen nachhaltigen Macht- und Politikwechsel.'' G\u00f6ttingen 1998.\n* (with Alexander Kluge): ''Der untersch\u00e4tzte Mensch.'' Frankfurt a. M. 2001. (* ISBN 3-88243-786-3\n* ''Kant und Marx. Ein Epochengespr\u00e4ch.'' G\u00f6ttingen 2003.\n* ''Wozu noch Gewerkschaften? Eine Streitschrift.'' Steidl Verlag, 2004, ISBN 3-86521-165-8\n* ''Die Faust-Karriere. Vom verzweifelten Intellektuellen zum gescheiterten Unternehmer.'' G\u00f6ttingen 2006. ISBN 3-86521-188-7\n\n== External links ==\n* [http://www.ish.uni-hannover.de/Dateien/staff/on/pers_on.html Homepage UNI Hannover]\n* [http://www.goethe.de/ges/pok/dos/dos/wdp/ges/en3039254.htm Biography of Negt]\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Negt, Oskar}}\n[[Category:1934 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Dobre Miasto]]\n[[Category:People from East Prussia]]\n[[Category:20th-century philosophers]]\n[[Category:Continental philosophers]]\n[[Category:German philosophers]]\n[[Category:Marxist theorists]]\n[[Category:Sozialistischer Deutscher Studentenbund members]]\n[[Category:Social philosophy]]\n[[Category:Officers Crosses of the Order of Merit of the Federal Republic of Germany]]\n[[Category:German male writers]]\n\n\n{{Germany-philosopher-stub}}"}]}}}}